[磚]有冇人討論下best practice?

希望討論下寫code best practice
等大家可以交流下互相學習
咩language都無所謂 一理通百理明

小弟最近睇開本相關嘅書所以想share下
本身我都係初學唔係好耐 有錯希望屌細力啲再指正

磚:

Python3

寫function避免用comment而應該直接用docstring去做documentation

咁人地用你啲code果陣就可以好容易明你寫緊乜 個function仲可以做self-documentation

簡單例子 寫個揾成個list嘅total嘅function做例

當然個例子咁短就梗係一眼睇得明

但人地用你function想知input/output係乜type 個function用途係乜

如果你寫成以下咁樣人地就更加易明:

呢種寫法好處有2:

1. 人地睇到個function就即刻知佢做乜 再嚟要睇明啲code就事半功倍

2. 你要用佢嘅時候 係code/interactive shell度打help(total)或者係interactive notebook度打total??佢就會print上面段docstring比你

求玉

身為軟體工程師，你應該要盡量寫出無法維護的程式碼，而且絕對不寫測試。

你應該要知道：在績效管理下，你愈是認真負責，愈是做到符合專業倫理的要求，你反而看起來績效愈差。而你大概會有 87% 的比例，會遇到這種績效管理。

舉個例子，假如你是警察，你決定要認真抓小偷，於是上個月在你的管區破獲了五十起竊盜案，這個月因為你的努力，破獲的案件增長到一百件 — 這代表什麼呢？這代表看起來你的管區治安變差了，而你應該要為治安變差負責，你才是應該被檢討的對象。於是你知道，警察好像應該要想辦法破案，但實際上，你的績效並不是來自破案，而是吃案。

如果你花了半年時間，抽絲剝繭理清了複雜的商業邏輯，建立了清爽明確的抽象層，並且預先額外設想了其他的使用情境，最後開發了一套易於擴充的軟體架構，讓一個大學剛畢業的新人，都可以在你的架構上不到一個星期就可以開發出新功能。這代表什麼呢？這代表你的績效很差 — 你的管理者只會看到，你花了半年才做了一件事清，一個新人剛來，卻只需要花上一個星期就可以完成一件事，那還要你來做什麼呢？

至於可以輕鬆開發出新功能的新人，他會怎麼看呢？可以這麼快開發出新功能，當然是因為他自己的功能啊！跟你有什麼關係呢？真的要了解你到底做了什麼，其實只有一個辦法，就是要閱讀你的程式碼，但，放心好了，不會有人會去讀的。

你要做的事情就是：管理者設定了什麼績效，你就想辦法達成什麼績效。如果管理者設定的指標是你修好了多少 bug，那麼你就要想辦法一開始就在你的程式中製造許多 bug，免得日後需要修 bug 的時候沒有 bug 可以修。如果管理者的目標是加速開發，你就應該要不計後果加速開發新功能，明知道是加速邁向毀滅，你也要加速開發。

事實上，身為軟體工程師，你也根本不用考慮後續維護的問題。如果你在一家公司寫了一大堆完全不考慮耦合關係、程式邏輯糾纏不清、命名混亂、使用大量 anti-pattern、到處都是怪氣味、效能極差而且宛若天書的程式碼，而你開始為了繼續維護這樣的技術負債感到痛苦的時候，其實只代表一件事情：你已經在這家公司獃得太久，而且還沒有升上去當主管。

這個時候你就會知道加速開發的好。你完成了這麼多項功能，於是在你想要換工作得時候，你可以寫出洋洋灑灑的履歷表 — 反之，你會把你寫了幾條單元測試、達成多高的覆蓋率這種數字放進履歷表裡頭嗎？把力氣放在測試這種無助於發展事業的事情上，完全就是在浪費你的時間。

你也同時應該感謝 — 不曉得是誰想出來軟體產業園區這種德政，原本製造業的產業園區是讓上中下游供應鏈可以集中在一起，降低運輸成本，但軟體這一行又沒有供應鏈這種事情，成立園區只是讓相互競爭的軟體公司其中在一起，唯一降低的就是人員流動的成本，換工作都不用搬家。多好啊你看。

如果你有機會高升，開始擔任主管（你績效這麼好，怎麼可以不選你當主管呢？），你就會知道，當初寫下的那些無法維護的 legacy code，其實更有助於你擔任主管的管理工作。

擔任主管最重要的工作，不是別的，就是一邊把持住自己的位子一邊想辦法繼續往上爬，所以主管絕對不可以讓部屬表現得比自己更優秀，而你當初寫的程式碼，就是部屬事業道路上最好的絆腳石。你除了可以一邊抱怨為什麼新功能開發愈來愈慢，一邊說嘴當年你只花了多短的時間就寫了多少程式碼，果然只有你有資格擔任大家的主管。

而到了這個時候，你還會發現，程式碼到底是什麼品質，已經跟你的績效無關了。怎樣盡可能的接觸老闆，參與更多會議，讓老闆三不五時看到你，才是你現在的績效。

當然，總有一天技術負債會大到你的部門什麼東西都做不出來，你的公司什麼服務都拿不出來賣，但是這一點都不會影響你找新工作，你瞧，現在，你的履歷表上面，可寫著你當過主管呢！拿著這份履歷表，你更有機會去別的地方，空降擔任更高階的主管。

技術負債從來就不是什麼問題。誰說你製造了技術負債之後，你就得要自己還債？怎樣欠債不還，才是工程師最偉大的藝術。

在你的人生中，你不需要要為其他人而活，也不是為了程式碼這種死物而活，你真正應該要負責的對象只有你自己；而你知道人是經濟而自私的動物，既然你的本性就是貪婪，你就應該成就貪婪。管理者想要這種工程師文化，你就提供這種工程師文化。

你要捨棄專業才能成就事業，你應該要把握當下的績效，而不要為了可能不存在的悲劇結果恓恓惶惶，你每天都應該充滿正能量，還有什麼可以比利己主義帶來更多正能量？凱因斯不就曾經說過：「In the long run, we are all dead」？

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

上面篇文會唔會太sad

上面係香港IT大公司咁垃圾既原因

個範圍太闊，唔知點討論
如果你做Frontend develop
最佳的Best practice 是直接用Angular
因為Google都替你選好了當今最好的Frontend Stack
現在Angular的架構是AngularJS經歷Web2.0最多Application 驗證後的Best practice 結果
引入大量Design Pattern ，包括最常運用在Backend framework 的 Dependency injection將各組件decoupling
現實從Angular 2到現在Angular 7三年時間
其實rendering核心經歷了3次大規模的Refactoring，精益求精
每次Angular Release亦經過Google 內部300+個project deploy測試成功才會發怖，品質保證。

React 人又準備挑你機

React連用redux, mobx定apollo都嘈一餐

React作為View library, 歡迎嵌入Angular之中
雖然Angular自己已經快過React

Vue, Vuex參戰

Ang巴講得好，Angular個 architecture 一流
Modules，Components同 Services 定得好清晰，個框架好 clean
btw，一路都想講，好鐘意睇你讚Angular，好有說服力

用比較Weak Typing既Programming Languages (JS, Python, Ruby)最好寫少少Test Cases

如果你間公司係比較偏IT
Frontend唔駛理咁多Architecture既嘢
簡簡單單易睇易明就Ok
因為基本上每兩三年就大執
（我對上嗰間十年重寫咗三次Frontend。。。）

唔用PHP就係最好既Best Practice

連登真係痴線
ANGULAR都有打手

Good code is like a good joke: It needs no explanation.
如

放棄咗，大概明個 logic 同埋唔會比人老點就算，專心同 user吹水

最簡單：
naming 跟language 主流
咪撚用咁多 global variable

其實傳統企業由上而下嘅架構係一種威權政府
上級指示下級
下級服從上級
但係 IT 呢一行其實係需要社會民主主義嘅架構

Always use auto code formatter, and it should always be integrated with CI pipeline. So no badly formatted code can ever go into the codebase

Good code is like a good joke: It needs no explanation.
No comment> comments